@mainpage

Page d'accueil sympathique pour un projet fort sympathique
===============================================================
![DIffusion de Mie](https://www.iap.uni-jena.de/iapmedia/de/Gruppe+Wyro/2018/Pic_Mie+Scattering-width-500-height-158.jpg)
*Crédits: Institute of Aplied Physics (Universität Jena)*

##Avant-propos

La diffusion de la lumière par une particule est bien décrite analytiquement (théorie de Rayleigh ou théorie de Mie). Néanmoins dès qu'on veut décrire le phénomène de diffusion à travers un milieu composé de plusieurs particules, il faut faire appel à des méthodes numériques comme celle de Monte-Carlo faisant appel à l'aléatoire.

Ce projet rassemble plusieurs codes en FORTRAN 90 où l'on simule le phénomène de diffusion à travers une couche de diffuseurs entre deux plan-parallèles infinis. Tout d'abord on se place dans l'approximation isotrope, puis dans le domaine de validité la théorie de Rayleigh. Enfin les derniers programmes prennent en compte la polarisation de la lumière avec la théroie de Mie qui est plus réaliste.
Les routines Python et le Makefile ont été rajoutés. Il est à noter
que les routines Python sont modifiables selon la façon dont on veut
traiter les données et ne sont donc, ici, que des exemples de ce que
l'on peut faire.


----------------------------------------
## Fichiers des modules FORTRAN 90
  * mod_param.f90
  * mod_random.f90
  * mod_fzero.f90
  * mod_proj_stereo.f90
  * mod_enveloppe.f90
  * mod_iso.f90
  * mod_diff.f90
  * mod_mie.f90
  * mie.f90

## Programmes FORTRAN 90
### Diffusion isotrope
  * iso_diff.f90
  * iso_diff_abs.f90

### Diffusion de Rayleigh
  * rayl_diff.f90
  * rayl_RGB.f90
  * rayl_stereo_RGB.f90

### Diffusion de Mie
  * mie_diff.f90
  * mie_diff_CloudySky.f90
  * mie_RGB.f90
  * mie_stereo_RGB.f90

### Autres modèles de diffusion
  * hg_diff.f90
  * polyn_diff.f90

### Divers tests
  * random_test.f90
  * random_test2.f90
  * env_eff.f90
  * test_bhmie.f90
  * test_bhmie_rb.f90


----------------------------------------
## Compilation avec **make**
Pour compiler et executer la majorité des programmes la simple commande suivante suffit:

    $ make program.exe && ./Bin/program.exe

Les deux exceptions sont pour rayl_stereo_RGB.f90 et mie_stereo_RGB.f90:

    $ make rayl_RGB.exe && ./Bin/rayl_RGB.exe
    $ make rayl_stereo_RGB.exe && ./Bin/rayl_stereo_RGB.exe

et

    $ make mie_RGB.exe && ./Bin/mie_RGB.exe
    $ make mie_stereo_RGB.exe && ./Bin/mie_stereo_RGB.exe


---------------------------------------
## Fichiers annexes 
### Routines Python
  * deg_pol.py
  * diag_pol_diff.py
  * diag_pol_diff_bhmie.py
  * diag_pol_diff_RGB.py
  * diag_pol_mie.py
  * diag_pol_mie_RGB.py
  * env_eff.py
  * f_phase.py
  * iso_diff_abs.py
  * test_bhmie.py
  * test_bhmie_rb.py

### Makefile
  * Makefile


----------------------------------------
On peut retrouver les figures et les codes sur GitLab : <https://gitlab.com/paulb0628/light-diffusion-problem.git>
@date 10 Février 2021
@author Paul Barrère

